**1874. – Helichrysum arenarium** DC. (GNAPHALIUM ARENARIUM L.). – Souche vivace, multicaule ; //tige //de 2-4 dm, //herbacée, //dressée ou ascendante, blanche-laineuse ; //feuilles blanches-tomenteuses sur les deux faces, planes, //sessiles, les inférieures //oblongues-obovales, //les suivantes oblongues-linéaires ou linéaires, //celles des rosettes largement spatulées, pétiolées ; //involucre globuleux d'un jaune d'or, à folioles laineuses à la base, les extérieures ovales, //les intérieures oblongues ou oblongues-linéaires, spatulées ; //akènes très petites, scabres ; capitules en petites corymbes compacts.
Lieux secs et sablonneux : Alsace et Lorraine. – Suède méridionale, Europe centrale, Hongrie, Transylvanie, Russie méridionale. = Juillet-août.